北京國台辦：沒有大陸 台灣今年經濟難正成長

（中央社台北16日電）台灣與中國大陸近期陸續發布今年前11個月的進出口數據，國台辦發言人朱鳳蓮今天宣稱，大陸是台灣最大的出口市場與貿易順差來源地。如果沒有大陸，台灣今年經濟將難以維持正成長。

中國大陸國務院台灣事務辦公室上午舉行例行記者會，發言人朱鳳蓮針對相關經貿議題，做出上述表示。

大陸委員會近期引述財政部資料表示，今年前11個月，台灣對中國（含香港）的貿易總額為1951.5億美元（約新台幣5.4兆元），較去年同期成長12.9%，就成長的品項觀察，是大陸需要及依賴自台灣進口。

針對陸委會的這項說法，朱鳳蓮表示「數字會說話」，強調若是沒有大陸，台灣的對外貿易將出現巨額貿易逆差。

她指出，根據中國大陸海關總署統計，今年1到11月間兩岸進出口貿易總額是2356.9億美元，占大陸進出口貿易額的5.4%，其中大陸從台灣進口1817.1億美元，占同期大陸進口總額的9.8%。台灣從大陸得到的貿易順差是1277.3億美元。

朱鳳蓮說，比較兩個數字，可以看出大陸是台灣最大出口市場、最大貿易順差來源地，這是事實。如果沒有大陸，台灣對外貿易將出現巨額貿易逆差，今年經濟將難以維持正成長。

她也強調，在大陸的台商台企，積極參與兩岸經貿交流合作，在兩岸融合發展中造福台灣同胞，為台灣經濟保持成長作出了不可抹黑的貢獻。

朱鳳蓮並稱，兩岸經貿交流合作符合兩岸同胞的共同利益，造福廣大台灣同胞。（編輯：吳柏緯/沈朋達）1091216

有電用未？

是旦啦
佢target audience都唔係我地

再嘈cut你東江水、大亞灣、單程證

中國自己有求於人都仲可以咁大聲氣
夠薑唔好入口半導體

你唔做 d demand自然shift左去第二度
第二度咪一樣要同臺灣買

台灣股市 : Am i a joke for you ?

阿牛出圖

關你撚事咩

咁咪好囉 證明台灣垃圾 有咩問題

唔好講笑，支那打個乞嗤，台灣股市都跌200點

因為支那武漢肺炎

厲害了支那狗，出兩句聲又贏
可以番去燒木發電啦

台灣：快點懲罰我

來，懲罰香港吧
狠 d 禁埋淘寶同大陸劇，你班香港人今次仲唔死

台灣話冇芯片俾你，睇下華為下場

晶片

所以asus奶緊

支那狗話冇華為 tsmc得乞食喎

梗係要多謝大陸啦
到處得罪人
搞到D訂單工廠搬晒去台灣

美國為我第三大貿易夥伴(第一二係東盟同歐盟)，中美貿易總值為3.65萬億元，增長6.9%，占我外貿總值的12.6%。 其中，對美國出口2.82萬億元，增長6.9%;自美國進口8233.2億元，增長7.2%;對美貿易順差2萬億元，增加6.8%。

沒有美國 大陸今年經濟難正成長

樓主 pin